# Узкие места базы данных test4

## Таблица `users`

1. Зачем использовать поле `client_uid`, если есть первичный ключ `id`?
2. Для первичного ключа `id` целесобразнее использовать аттрибут `unsigned`, чтобы исключить отрицательные значения и увеличить диапазон положительных значений
3. Поле `gender` имеет тип `VARCHAR` длиной `5` символов при этом отражает только 2 значения (`mr.` и `mrs.`). Логичнее использовать тип данных `BOOL` или `TINYINT(1)`, допускающих хранение `0` или `1`, чего вполне достаточно для описания пола. К тому же, правильно отделять логику от представления и не использовать 2 конкретных значения `mr.` и `mrs.`. Работа с такими значениями выглядит абсурдно: `if (gender === 'mr.') return 'Мужчина'`
4. Поле `country` я бы назвал иначе. `country_code` больше подходит по смыслу.
5. Поля `country`, `region` и `city` на мой взгляд правильней было бы вынести в отдельные справочники, а в таблице `users` использовать внешние ключи для соответствующих полей.
6. Из условий задачи следует, что зачастую приходиться строить дерево партнера, опираясь на поле `partner_id` в таблице `users`. Для оптимизация таких запросов, логичным будет создание индекса для поля `partner_id`.
7. Как было описано ранее, для поля `partner_id` также будет логичным добавление аттрибута `unsigned`.
8. Возможно для поля `reg_date` было бы правильней использовать формат `TIMESTAMP` так как он занимает 4 байта вместо 8 у `DATETIME` и при этом захватывает более приближенный к реальности доступный диапазон. Есть опасения на счет крайний даты (2038 года), но думаю что сейчас этим пока можно пренебречь.
9. Тип поля `status` также как и в поле `gender` (п.3) выбран не оптимально. В данном случае 2-ух значений может и не хватить (этого не ясно из названия поля). Так или иначе, очень маловероятно что данное поле должно иметь `2147483647` различных значений. Логичным будет снизить используемый диапазон до необходимого кол-ва уникальных значений. Возможно, здесь также уместно воспользоваться типом `ENUM`.

## Таблица `accounts`

1. Поля `id` и `client_uid` аналогично лучше использовать аттрибут `unsigned`
2. Для чего используется поле `login`, разве нельзя обойтись уникальным значением поля `id`?

## Таблица `trades`

1. Поле `id`, аттрибут `unsigned`
2. Не понимаю назначения поля `ticket`, судя по хранящимся значениям оно просто дублирует поле `id`
3. Поле `login`: насколько я понимаю используется для указания связи с аккаунтами. В таком случае правильней назвать это поле `account_id` и сделать его внешним ключом к таблице `accounts`.
4. Поле `cmd` явно называется не слишком очевидно. Я могу предположить, что здесь зашифрованы 2 операции: покупка и продажа. Тип поля `INT(1)` не дает никаких преимуществ перед использованием типа `TINYINT`, так как по-прежнему для хранения будет использоваться 4 байта, а 1 в скобках лишь указывает "длину вывода".
5. Поля `open_time`, `close_time` - аналогично пункту 8 из таблицы `users`.
6. Назначение полей `coeff_h` и `coeff_cr` будут понятны только для тех, кто их создавал. Лично мое мнение что экономить на названии полей не стоит. Это не дает ощутимых преимуществ.
